
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [5. 最长回文子串](https://leetcode-cn.com/problems/longest-palindromic-substring/)

## 題目描述

<p>给你一个字符串 <code>s</code>，找到 <code>s</code> 中最长的回文子串。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "babad"
<strong>输出：</strong>"bab"
<strong>解释：</strong>"aba" 同样是符合题意的答案。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "cbbd"
<strong>输出：</strong>"bb"
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "a"
<strong>输出：</strong>"a"
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "ac"
<strong>输出：</strong>"a"
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= s.length <= 1000</code></li>
	<li><code>s</code> 仅由数字和英文字母（大写和/或小写）组成</li>
</ul>


## 相關題目

- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [最短回文串](../shortest-palindrome/README.md)
- [回文排列](../palindrome-permutation/README.md)
- [回文对](../palindrome-pairs/README.md)
- [最长回文子序列](../longest-palindromic-subsequence/README.md)
- [回文子串](../palindromic-substrings/README.md)
